眾聞 英國斥港拒羅哲斯入境「無視兩制」 已召中國大使交涉

眾聞
英國斥港拒羅哲斯入境「無視兩制」 已召中國大使交涉

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 17.10.17 | 最後更新: | 2017-10-17 21:43:03

請支持《眾新聞》，成為訂戶

英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）日前疑因中國外交部施壓後被拒入境香港，英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺（Mark Field）今日接受英國下議院質詢時表示，事件「（中方）絕對無視一國兩制原則」（absolute disregard of One Country Two Systems principle），英國外交部經濟及環球事務司長數日前已召見中國駐英大使劉曉明交涉。

田銘祺批評，羅哲斯被拒入境香港是中國無視一國兩制。英國下議院直播截圖

英國保守黨議員Fiona Bruce今日在國會質詢時問及，香港經歷銅鑼灣書店事件、羅哲斯私人原因訪港但被拒入境，英方怎樣看待香港一國兩制持續遭侵蝕。羅哲斯今日亦親自到下議院旁聽。

田銘祺回應說，總括而言，香港英國關係仍然穩健，但認同英方非常關注羅哲斯被拒入境，認為「（中方）絕對無視一國兩制原則」，除了外相約翰遜發聲明回應，英方亦會向北京交涉，未來數日亦會向香港特首林鄭月娥交涉。

羅哲斯早前接受眾新聞及多間傳媒訪問時表示，他在抵港訪問前，中國駐英大使館曾透過一名英國國會議員警告他，不要到香港探訪在囚的雙學三子，但羅哲斯表明自己無意探監，質疑中方誤解行程性質。

下議院議長John Bercow則讚揚，羅哲斯是在亞洲爭取民主自由和法治的英雄，不論黨派清楚他的努力，認為他被拒入境「完全可恥」（utterly scandalous）。

另外，羅哲斯今日亦撰文表示，自己被拒入境後雖然遭遣返泰國曼谷，但始終未受傷害，仍然可以見到家人朋友，呼籲外界關注遭中國擄走、囚禁兩年的銅鑼灣書店東主桂民海。

羅哲斯亦應桂民海女兒Angela邀請，出席在中國駐英大使館外燭光集會，要求中方立即釋放桂民海。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

口交部出聲啦

關係法

英國搞Brexit都玩死佢啦

淋病點睇？

英國口交部出動喇

踩英點睇

桂民海唔係拎瑞典護照架咩，點解瑞典班友無聲氣